\begin{Kata Pengantar}
\thispagestyle{plain}
  Puji syukur kehadirat Allah SWT atas berkat, rahmat dan karunia-Nya sehingga penulis dapat menyelesaikan laporan program tugas akhir ini tepat pada waktunya.
  Proses penyelesaian laporan tugas akhir ini tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, pada kata pengantar ini penulis menyampaikan teriamakasih kepada:
  \begin{enumerate}
    \item Allah SWT, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya kami dapat menyelesaikan tugas ini.
    \item Kedua orang tua, adik dan keluarga dan teman-teman saya yang telah mendorong dan memberi semangat kepada saya.
    \item Bapak M.Yusril Helmi Setyawan,S.Kom.,M.Kom. selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika.
    \item Bapak Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I selaku Koordinator Tugas Akhir.
    \item Nisa Hanum Harani, S.Kom., M.T.  selaku Pembimbing Utama dan Penguji Utama dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini.
    \item M. Nurkamal Fauzan, S.T.,M.T. selaku Pembimbing Pendamping dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini.
    % \item Widi Damayanti.
    \item Teman-teman seperjuangan di kelas D4 TI 4D Angkatan 2015 .
  \end{enumerate}
  Akhirnya penulis berharap semoga apa yang telah penulis kembangkan pada laporan tugas akhir ini dapat bermanfaat bagi pihak-pihak yang berkepentingan.
  \newline
  \begin{flushright}
    \textbf{Bandung, 26 Agustus 2019}
  \end{flushright}
  \vspace*{0.5cm}
  \begin{flushright}
    \textbf{Penulis}
  \end{flushright}

\end{Kata Pengantar}
